南非之旅

相信好多人對於非洲既印象都係東非既動物大遷徙, 但我今次係第一次去非洲所以都唔知自己係咪好鍾意日日長時間去睇動物, 所以我就揀左南非, 可以玩多幾樣野同埋價錢相對黎講都平平地。

點解揀南非,

1. 價錢相宜, 佢地係用當地價幣由2012年1對1到依家1對0.6, 所以洗費上已經係抵左一大折。加上早幾年有伊波拉就更少人去, 生意淡薄, 令大家都無因為貨幣貶值而加價。係南非有好幾家好出名而又好那貴既LODGES, 好似LION SANDS, SABI SABI, LONDOLOZI, 依類型包食包住包玩既LODGE, 今時今日每人每晚要大約6到7千蚊, 如果你係2015年底BOOK, 講緊只係4,5千蚊。

Source :

貴為WORLD TOP No. 8 當然一D都唔失禮, 雖然當時個價好抵, 但我最後都係無去e到住, 其實有少少後悔, 不過無錢無計。

2. 容易PLAN, 點解咁講, 你上網好似香港幾間大旅行社, 大把行程比你抄, 抄完再自己上網BOOK, 就係咁簡單。

3. 多元化,

海 :

可以同海獅一齊游水, 你喜歡可以追沙甸魚群, 或者遊下船河望下海咁, 又或者好似我咁坐勁耐車去做SHARK CAGE DIVING。

陸 :

唔洗講咁多, 睇BIG FIVE, 行山, 係CAPE PENNISULA行山D風景真係J死人仲有TABLE MOUNTAIN, 同埋去WINELAND睇酒莊。

空 :

SKYDIVE, PARAGLIDING, 坐小型飛機, 基本上係南非都可以用好平價錢就玩到。

正皮留名

有冇住sun city

lm

治安如何？

洗左幾錢

住起Cape Town?

著短袖定長袖？

起行,

要完成一個南非TRIP, 首先你要搵2,3個老死同你出生入死同埋SHARE COST, 因為食住唔貴, 但車費可以令你破產。閒閒地幾個鐘用車收你幾百到過千, 同埋去非洲, 一班朋友去開心好多。

同時你要睇準時機因為平機票一眨眼就無左, 最後我地買左QATAR來回, 4千4左右, 約翰奈斯堡, OPEN JAW開普敦。今年已經唔會再咁平, 起碼都5千起跳。香港多哈係B787, 多哈約翰尼斯堡係B777W, 兩個機型都幾好, MOON又清又多野睇。

BOEING 77W

索空姐

第一日去到已經下午, 駁唔到機入KRUGER所以我就住左一晚係機場附近, 等第二日出及去KRUGER。我地住係AVIATOR HOTEL, 平野黎, 1200ZAR, TWO BEDROOM ROOM, 都算幾大又有兩個廁所有自己車接送。

大家一到埗可以直接係機場買SIM卡, VODAFONE係最好, 係野生保育區都有時收到。

好多人會擔心安全, 不過我覺得都OK, 但入黑就要小心, 盡可能唔好外出, 當地人話會搶野。個時我地問RECEPTION, 我地出去食飯安唔安全, 佢話 : Its safe outside but you are not. 所以我地就淆底無出去, 留係酒店食BUFFET算。

食飽訓醒廢話少講直入KRUGER !!!

KRUGER係全南非最大野生保育區, 亦都因為地方大, 好多時大家會諗住邊度好?

係一個咁大型國家公園係分左好多唔同保育區, 講動物密度, 就一定係SABI SANDS最高同時係獵豹最密既地方。

以下係推薦比大家可以考慮比較平既LODGES

綠色 :

Elephant Plain Lodge ( 全包每人每晚2千蚊內 )

之前提過好多出名既LODGES都係係E個區域, 價錢由5,6千到過萬不等。

黃色 :

Kapama River Lodge ( 全包每人每晚2千蚊頭左右 )

雖然仲貴過ELEPHANT LODGE但佢係靚仔好多 :

紅色 :

Shishangeni ( 全包每人每晚三千蚊內 )

亦都係小弟住既LODGE, 點解當時揀E間, 係因為平, 當時我BOOK個陣只係每人每晚2千內同埋內陸機飛去都係800蚊左右, 再渣2個鐘車, 加哂全部係最實而不華。

無啊, 我個時番左香港先知太陽城, 好唔好玩?

無想像中咁恐怖, 我地個時係開普敦坐UBER去食飯都係咁, 但唔好著得咁有錢。

又唔係一定跟團.....你可以好似我咁, 包一個司機叫佢車你周圍去, 都唔會太貴。同埋都好安全既。

萬7包機票, 但E家紙水高同埋機票貴應該要2萬零啦

住左幾晚。住左5個地方, 約翰奈斯堡, KRUGER, CAPE TOWN, HERMENUS, WINELAND。

長短都有。

萬7係成個trip所有洗費？

係, 不過我都係開普敦住HOSTEL, 不過住本身都唔貴。

你幾多人去？安唔安全？

3個人, 我覺得安全, 正正常常咁。

6000零 係大飛機票+內陸機

住用左4千左右,
SHARK CAGE同SKYDIVE就2,3千

淨低就係食野,坐車同埋去TABLE MOUNTAIN + CAPE PENNISULA用個D錢, 不過唔算貴嫁。食5,6十蚊一餐, 無食到好貴。

想自己一個去 唔包車既係咪好麻煩同危險？

都唔一定，你可以join當地團，上viator都有好多同埋講英文就ok所以都好方便。

之後3日2夜都係係SAFARI LODGE度渡過, 一日會有兩個GAME DRIVE, GAME DRIVE姐係有個RANGER車大家出去2-3個鐘去睇動物。我地係大約2點鐘左右到, 所以都仲食到個午餐, 其實我覺得野食麻麻地, 佢地早午晚都會係BUFFET STYLE同埋食既野都係好類似。如果想食好D應該買貴D就會好好多。

其實係真係幾興奮, 因為平時只會係NATIONAL GEOGRAPHIC度見到既畫面, 我地一入黎就見到好多彭彭同鹿仔

RANGER

WATHAOG

IMPALA

FEMALE LION

一般一個GAME DRIVE可以睇到2,3種BIG FIVE, 第一日比較唔好彩, 只係睇到LION。不過E個亦都係係GREATER KRUGER NATIONAL PARK既不足之處, 佔地大但有時可能會咩都睇唔到, 但有時就一日睇到好多野。下午GAME DRIVE會停低比大家睇住日落飲杯酒咁, RANGER會準備家D小食同埋野飲, 飲埋就番去。

之後番去就食飯, 上下網啊, 篤下波睇下電視, 第二日要一早5,6點起身。

留名

天氣，

首先要知道南非係南半球，同我地天氣係調番轉。我地夏天佢就冬天。至於咩時候先係最佳時間去非洲，如果你要睇動物最佳時間係7，8月因為當時係偏乾，而樹木相對無咁多葉，較易搵到動物。同時因爲無咩水，佢地亦都會約埋一齊去河邊哂太陽，或者去搵水源。

可以睇到係比較乾同埋好易見到動物。

但因為乾同凍所以早上出去做GAME DRIVE佢地會提供張被比大家笠住。

雖然係咁，但當你去到開普敦，天氣就又凍又濕又多雨。而好衰唔衰TABLE MOUNTAIN ( 桌山 ）天氣差唔會開放同埋CAPE PENNISULA ( 好望角個邊 ）天氣差係會大煞風景。

天氣差係好無癮，無地方可以去。所以南非係1，2月姐係我地冬天佢地夏天係去開普敦既好時間，熱熱地可以去游水或者做其他水上活動。

所以我覺得最好時機，係用農歷新年左右既假期，天氣好又唔洗怕上唔到TABLE MOUNTAIN。

由TABLE MOUNTAIN 望落去。

想問南非危唔危險
想去開普但成日睇話南非治安好差

我覺得唔危險，尤其是係開普敦，我地有一日食飯食到9點之後坐uber番hostel。如果你真係好驚死，你可以住係V&A waterfront，夜晚都好旺。

有朋友喺外資公司做
有時要去capetown開會
公司嘅指示係出入一定要用公司車
開會以外其他時間唔準離開酒店
慘過坐監

Table Mountain 張相好靚呀

咁慘 開普敦咁靚，如果我係佢應該會逃獄。

今日一早記要起身去做GAME DRIVE, 佢地會係大約五點九左右MORNING CALL跟手刷埋牙啊之類就出發，其實有JETLAG早起身係無難度。由於尋日熱熱地，今日就扮勁，無拎到張被仔，一架車可以加埋RANGER可以坐到11個人一行3人共4行，頭個行係RANGER + 一個客。

我地同行仲有4個其他客人，咁就岩岩好一人一個WINDOW SEAT, 正！

今朝一出發就睇到非洲象，睇左15分鐘左右就再出發去搵其他動物。

以難度黎計，係南非要見到獅子, 大象，犀牛，水牛都唔難因為佢地都係群居動物，但豹就唔係咁易, 佢地多數自己一隻, 所以難搵D。

跟住其實佢搵左勁耐又睇下雀啊, 鹿啊, 蛇啊, 但就係無BIG FIVE, 正當無咩收獲諗住走, 個RANGER就好似收到CALL。情況就好似的士佬收到支大旗天水圍入機場, 身在屯門但同個客講轉個灣到 。佢將車頭個擋風玻璃拉番上黎, 全速前進, 渣左十到十五分鐘,頭都差D吹甩。其間對講機不停咁響, 我地就唔知佢地UP咩, 心諗仲唔撚係有豹, 因為同車有對情侶黎左幾日都睇唔到豹唔多高興。

最想睇到當然係豹, 但無都整隻獅子黎, 最後真係搵到獅子, 睇到都無3分鐘。

其實今日好那凍, D風係咁打埋黎, 仲要得7,8度, 又無太陽, 凍到抽哂筋, 仲要無被係身 。

咁依家就只係剩低犀牛, 水牛同埋豹就睇哂BIG FIVE。

補番尋日既獅子片 :

啲相好靚

巴打見唔見有女仔單拖去

其實係個地方靚，我主要用Iphone同埋DC仔。

支持冷門地方

應該唔多見到其他遊客，鬼佬鬼妹多。

幾多米，近既2-3米，遠既可應十米以外。主要睇個RANGER隊唔隊架車埋去。

上年都去咗cape town，天氣好到，求其影張都j死人
南非真心好正

去shark diving搭船幾乎個個嘔
我都嘔到仆街

係，天氣好，又靚又唔算話好多人，又可以行下山咁。

我個程船都好多人嘔，係真係好大浪，但我覺得辛苦都值得。

上咗lions head...真係好靚(不過行到腳震)

我個時上左Signal hill但天氣差到無朋友好彩第二日好好天。

有冇睇到table cloth？好好feel

我係上年係Cape Town果邊大概三個星期度做volunteer 日日都坐車係Cape Point附近兜來兜去幫手做research
但係其實幾enjoy果種生活 日日五點起身 抬頭滿天星斗 夜晚返去house就自己煮下野食 有時就係花園BBQ
好掛住Cape Town

BTW 南非KFC世界第一

我無落到海 純粹陪friend去
果陣8月頭我覺得凍撚到仆街D海水